絲，精神科學護，你問我答

去過幾次青山就快畢業

仲係咪處

扑過野未

有無興趣識男朋友？

上面有幾多個痴線佬？

精神科住院係咪只可以住公立？

我唔想住公立呀我見我個醫生寫用養和醫院 但聽講住院只得公立有精神科病房？

每日都想跳樓 係唔係就死得?

睇你覺得咩叫痴線佬 如果你純粹講話會大嗌嗰種就真係好多 如果會打人/傷害人嗰啲其實好少 因為宜家啲新藥都好勁 啲病人入到嚟食幾劑藥好多都好快穩定返

你係咩事要入醫院呀？

咩事想跳樓先 如果想搵人傾下計可以搵我喎

唔答問題臭閪

請問住院令係唔係有機會判入青山?定全部都係小欖?

其實個痴線佬如果唔覺得自己精神有問題係咪就唔會界定佢係痴線佬？

小欖係高度設防

樓上個d算唔算痴線佬

基本上都係小欖

咁即係？淨係會判入小欖？定有機會判青山？

oic, thanks

polyu?

如果你對痴線佬嘅定義係「有精神病嘅人」嘅話可以話你知唔係因為精神病其實好廣 抑鬱嗰啲都係精神病 至於講到嚴重啲既例如精神分裂 我都見過好多病人係好有insight(病悉感）清楚自己有咩病 食緊咩藥 邊隻藥有邊種副作用 分分鐘醒過我

識唔識大頭zita?

絲打好好
睇你呢個reply就知你有point得嚟唔係賣弄專業嗰種護狗

我自己就冇聽過養和有得精神科住院 如果私家既話就淨係聽過港怡話會開 唔知開咗未

巴打加油呀

精神科係咪比較上無咁辛苦？
一個姑娘對幾多個病人嫁
同埋係咪每個ward都一定會有男護士嫁

我都想讀鯨大咋

本人有輕度智障 希望可以認識樓主

呢行好似得好少位

唔識

多謝開呢個post都係因為覺得精神病畀好多媒體渲染咗 妖魔化咗 多少想幫手解除少少疑慮同誤解

唔係認錯人

有冇男朋友？

你好

成日聽人講飽和架 不過都去過啲實習嘅ward係話唔夠人 但係聽講又有啲師兄師姐畀人用EN位請應該都係政府唔畀錢先搞到咁 之前實習個ward都話想請TUNS但冇錢

係咪單身

返梗咩pt

你姓林?

辛苦嘅地方唔同 如果純粹講體力勞動上一定冇普通科咁辛苦 因為我地返工會有機會坐低同病人傾計 青山某啲ward甚至會同病人一齊捉棋 玩啤牌之類
辛苦少少嘅地方可能係要長期比人屌老母同埋paper work多 因為啲病房係受法律限制 每一次出入都要填法律文件 冇得話好似普通科咁樣病人鍾意落樓下食個飯都得

護士比例冇普通科咁緊張 基本上唔會對多過十個 但係有某啲病情嚴重少少急少少嘅病人有機會需要一對一（例如有好大機會自殺嘅病人）

唔係每個ward都有男護士架女病房只會有女職員 男病房就可以有女職員

補習社

睇過社工話我有 中度至嚴重 焦慮同抑鬱
都好影響我日常生活 集中唔到 經常個腦會好亂
最後逃避現實 搞到所有野都做唔好

無耐冇錢睇醫生
唔睇公立因為要報政府工

可以點做？

唔係呀平時返學好摺 應該冇乜人識我

護士角度梗係建議你睇醫生啦
巴打幾時報政府工？報完好去睇啦
會唔會見住counseller先？

精神病成因係咪因為處理唔到人際關係嘅情感所致

手渣白卡係咪好多著數

我頭先都有講過，精神病係一個統稱，焦慮/抑鬱/精神分裂等等都包括喺精神病入面而唔同嘅病可以有唔同既成因 好多都係同大腦入面嘅分泌有關 唔一定關人際關係事

呢個我都唔太了解，不過我覺得唔係如果犯咗啲咩事瀨落個病度，一陣又比人送返入醫院

其實d病人係咪通常無我地諗到咁嚴重 都仲可以溝通到？多數咩病先會入黎嫁

無男護士咁有人發癲咪好危險 幾個男人先禁得住一個嫁喎
其實我都對精神科幾有興趣

啱！溝通到嘅其實比起溝通唔到嘅多好多架
最多嘅係精神分裂，佢地有機會係有幻覺所以要入院，好多都係入嚟觀察，調較啲藥嘅劑量，唔係好似好多人諗到佢地好危險所以要困住佢地

又唔會話好危險，因為危險物品一早畀我地收埋哂有需要我地都會即刻call隔離房借人過嚟幫手綁人不過有啲大山婆咁樣嘅就真係難啲搞，都要五六個人夾手夾腳㩒住佢

咪亂爆野啦

諗住去邊個cluster做

我自己鍾意青山 但係住得好遠心大心細

多唔多同學為人工做護士

請唔請dispenser?

話唔為人工就假嘅 始終又唔係咁舒服嘅工
但如果完全冇熱誠 淨係為人工嘅話做呢行會好辛苦
淨係為人工嘅同學唔係冇 但係少

唔清楚

有無響青山見過 光頭四眼 男護士？ 好唔好人？

甘有無見過思覺老師啊？

我見過幾個光頭四眼男護士唔知你講邊個
話時話 好多光頭/髮線後移男護

甘你老母

ok我錯 sorry.

我試下去揾啦
唔該晒絲打

對psychology有冇興趣？

定位係做個護士去下旅行"探索世界"就算，
定想further進修或學習？

另外， 有咩技巧令醫生開d唔係permanent副作用嘅藥？ 我見有d食完藥好似冇左青春咁， 其實好慘

要視乎下係咩病
如果係好嚴重既思覺失調
唔開重藥既話
病人會比d symptoms搞到連自理能力都冇埋
唯有兩者取其輕

如果公立醫院d 醫生開藥
佢著重既除左係d 藥會帶黎咩影響
亦都會注重佢有冇機會復發
係社區造成問題
好多時佢地寧願開藥食到病人濛下濛下
都唔想佢地係社區造成問題
佢地都要為社會負責

呢個係 公院醫生開藥既rationale
有能力既話其實揀private 會好d

見得多病人，會唔會有時覺得佢地先係最清醒？

擔唔擔心無人請

朋友媽媽都有抑鬱
上年年尾，搵睇開嘅醫生睇流感，同時佢得知呢個問題就立即轉介去一個私人執業嘅舊同學到睇。

佢精神病專科嘅舊同學又得知伯母屋企環境負擔唔到，立即寫信推介政府專科睇
而家有社工跟同定期覆疹
真係唔係人人咁好彩

你要加油！

Yr 4?

份工穩定當然都好重要
但我自己想做多啲推廣同教育第時有機會想讀多啲書，周圍搞下啲講座之類，等香港唔好咁多標籤同歧視

又唔會話覺得佢地最清醒，但係佢地好多時候都好清楚發生緊咩事
試過有病人同我講佢有親人係醫院員工，都唔敢比人知道佢地有關係，驚影衰佢，聽到都心up

好撚擔心year1開始已經成日聽人咁講，但洗濕咗個頭又冇理由唔讀落去

冇

有無病人係你面前扯旗?

真係有發生過喺智障科會比較多

精神科舒服到嘔啦，係要不斷講野，講到你似痴線多d者

睇你覺得咩叫辛苦 有啲普通科同學嚟過實習幾日都話頂唔順 睇下夾唔夾到如果啱做當然好，搵到份自己鍾意嘅工之餘人工又ok
另外男房會舒服過女房好多

呢個好輕度病人

印象中佢都住咗十年以上，同佢講野佢係清晰，但係有啲妄想症狀

樓主好有心，g持

抑鬱症留名

利申: 住過醫院一個月

精神科係轉唔返去普通科
普通科聽講可以轉過嚟，但又聽過人話已cut

唔洗喇 無人幫到我

唔好呀

朋友知自己抑鬱，公立有冇得睇？
排好耐？
收費點計？

公立排好耐架！除非佢入急症
唔同區條隊都唔同長度，新界西印象中要等成年

收費就好似張圖咁

有無試過三穴失神

聽講

千萬不要去KH

咩係三穴失神？

點解

COS

等緊interview
counsellor邊度有？

同埋如果食藥會唔會好？

Counsellor啱啱上網望過下，我見有私家同明愛，明愛就話要社工轉介

食藥效果就真係好睇你個人情況，有人可以斷尾亦都有人要食一世
但如果你講到咁嚴重到影響生活，我諗食藥對你會好啲

OU?

小欖 青山定葵涌醫院d人癲d

有冇靚仔精神病人？
想入去比佢地屌

哈哈 feel到你幾有heart
有冇d古怪既事可以分享下 平時routine工作又係點嫁呢？

咁無了，thanks 絲打

淨係做過青山所以答你唔到

靚仔病人係有嘅！不過你去gay bar應該易啲

點睇青山入面嘅人事關係？

平時routine都係做下普通嘢，量下血壓、打針派藥嗰啲，我地同普通科最唔同就係會成日同病人傾計同埋搞活動，仲有病人大會聽下佢地意見咁樣，因為精神科病人好多都會住得好耐，所以我地都會同佢地建立一個長少少嘅治療性關係
精神科咁著重傾計係因為有時佢地講嘅嘢會反映到佢地mental status既轉變，同埋幫佢地做少少情緒既疏導都係我地嘅工作

發夢見到有好多小圈子

覺唔覺得做mental nurse 唔係真係做緊nursing care
之前出過下psy ward, d staff教就教話要好有溝通技巧, 對住psy patient要好用腦
事實上我見到d staff每日剩係返工㩒手機, 一齊笑9 patient 同屌鳩佢地
唔明點解人工仲可以高過普通科
利申: 普通科學護

可能你遇人不淑
我見過好多好好嘅護士真係會好關心病人 同佢地做好多counselling、搞活動、同佢地一齊做手工
之前做嗰度會仲會全個ward既職員一齊同病人做早操之類

同學，做完310 assignment 未

上年你爛左我grade

咁都有得相認

加油啊, 同身邊班後生有抱負既學護同護士做好個風氣佢！ 唔好衰比d老屎忽睇

利申：希望in到KCH

Heaheahea

有咩方法可以令個病人住耐啲

普通科留名

Heaheahea mid-term你就知死

見到靚仔男院友 心動嗎

最多都只會覺得養眼心動就真係冇可能

真係一入學就話冇人請 好on9

霞霞霞 我考自己個科點會死呀霞霞嘻嘻

係成日都聽到人講話飽和咗但係都冇辨法，都開始咗啦

Honey dressing is effective

呢一兩年新東開新service
同埋d no 開始退休
都重有肉食下既

今年都請左好多tuns

Lecturer gathering heaheahea

屌你老母臭閪
行開啲啦你個油頭矮毒撚
行埋嚟成陣酸宿味
見到你都反胃

btw 驚唔驚畢業搵唔到工

上面答過兩次
Btw驚，但都冇得揀要繼續讀落去

樓豬相認ok?

有冇靚仔醫生？

Who are you

靚女醫生就大把

其實rn唔洗擔心就業問題
En就話入唔到ha

入左少林寺未

general嘅嘢識幾多？
番工多唔多做？

咩少林寺

識得真係唔多，但基本插條胃喉、尿喉嗰啲都識嘅
返工都比較少做，特別如果喺青山更加冇機會，因為有physical問題嘅病人會好快轉過屯門醫院
如果喺普通醫院入面嘅精神科病房會多啲機會做

呢個我冇乜認識求指導

少林寺=青山
你應該會聽過
P.s. Kch staff

點解你智商咁低?
從來人工都係基於供求
你身為一份子, 應該諗方法轉去精神科, 咁就令普通料少一個供應

就好似消防日日話自己好重要, 唔明點解警察人工較高
但明明消防份工好過警察, 警察流失率, 犯罪率都高過消防
大把人仆住去做消防, 仲憑乜嘢加人工

同樣, 解決普通科工作多嘅方法唔應該係加人工, 而應該係加學額, 加學護, 加助理

除非可以輕易減晒成班普通科護士人工, 唔係都無可能因為工作多而加人工
唯一加人工原因係流失率高
加津貼就只係因為成班普通科護士夾埋想唔做

一個非常簡單嘅道理, 加人工會少左工作咩?若然工作唔會少, 咁工作個位管理層肯定係無智商嘅護士

如果畢業搵唔工 會唔會去老院做？

邊間實習

會唔想揸兜
騎牛搵馬囉

青山

咁你敢唔敢講做普通科份工係咪好過精神科先?
老實講依家根本唔係學位唔夠
係HA 每年自己都唔請返晒d fg
係真係咁多人都pass唔到interview? 定根本有心keep住唔夠人做

另外, 我冇話過因為工作量多要加人工
只係我讀普通科都要去psy ward placement 而見到d staff根本唔係做緊佢地所講既nursing care
逗住份糧, 拎住個牌, 但返工就係玩同笑9 d patient, 講緊係真係一齊惡意咁笑9佢地
話搞咩活動,counselling 都係得個講字既時候
係咪真係可以咁樣先?

當然我都明白樹大有枯枝, 我都希望樓主可以keep住團火, 將來有能力既話可以改變呢個風氣, 加油

呢個真 唔明點解咁多靚女醫生
次次去canteen都好多靚女 靚仔見唔到

點樣自我測試自己有冇精神病

我係屯門醫院探病夠見過成班女護士圍住個MON傾計吹水啦
同樣係博愛醫院探病又無見過咁壯觀情形, 只會聽到2個護士之間吹水
凡事都係根據返佢地係咪有疏忽職守, 如果齋講吹水, 點證明係失職?

所以你個判定理據係本身就證明唔到人失職
笑9 D 精神料PATIENT, 我見過個D助理, 社工都係咁做,
我就覺得奇怪, 你既然黎到連登, 應該好明白人嘅陰暗面, 根本阻止唔到呢班人暗地裡笑9其他人個喎, 嘲笑, 妒忌, 怨恨, 無理睇唔起新人, 窮人, 咩學校嘅人, 咩都可以講出口嫁啦, 對班垃圾有要求?

覺唔覺做精神科既姑娘好易有精神病

無，作為屋企人，睇住佢食好d藥，follow up準時會好好多。如果真係搞唔掂，岀院去中途宿舍or hostel will better

我諗你要搵到懷疑自己有精神病嗰個原因先精神病範圍太大
另外，斷症都唔係我地做，而係醫生做
所以我最多只可以答到你有冇呢個傾向

十年後如果我有精神病嘅話再話你知

或者絲打見到嗰班護士真係做得唔好
但係唔好一竿子打翻一船人
有錯嘅係對病人唔好嘅護士
而唔係成個mental nurse嘅專業

有幾多人有能力。。。
不過我聽過有個私人嘅收費好 varied,
depend on you affordability.

試下介紹返佢去先

55~ 你都係偏好嘅護士~ follow你喇

想問下老人家既dementia同精神病易唔易分?

睇你點定義精神病既一種 如果睇過下demen既資料 其實好易分

Year 幾
等乞米啦

好想死

有冇見過扮痴線既過到骨

有無見過好似split套戲既人？係黑？

Lm

想搵人傾下計都可以搵我

見到有啲人係咗話聽到「聲」入咗嚟
然後又好快畀人踢出院

冇，香港好似冇乜呢啲case

聽咗幾年 已免疫

Year 幾

Psy en 同 rn 跟本上都唔識 general med/ sur 既野😹
以我既認知 mental ward 既 nurse 係似看更多d
每日只係 紮人 同 好似叫犯咁 派藥
psy nurse 最有價值既 只有兩個地方 aed psy apn 去form 123人， 同 psy 社康
psy nurse 大部分都係養廢人 同 磨滅心志既行業

呃唔呃到張白卡

幾錢人工㗎大概

幾時醫我

點睇精神科發展
怕唔怕HA請唔晒?

呢科難唔難入？

點入呢科?bio 底?

啲護士係咪好hea

精神病人會唔會自己康復？
如果將一個過度活躍嘅精神病人同自閉嘅精神病人放埋一齊會點？

精神科護士
Hea工一份

點樣同精神病人相處？

你好撚無知

form 123 有咩條件

對精神病有咩睇法？

好忙㗎？

Ou死埋一二邊啦屌

普通科辛苦你哋咁多，但又袋一樣人工，會唔會覺得自己好著數

分分鐘入到去睇 啲病人仲精神過啲看護 望落殘殘地嘅其實係看護 俾啲病人撚到咁

女人房多唔多人比人綁
學護駛唔駛學寫mse呀

點樣可以話俾人聽自己唔係痴線？

鯨大有冇得exchange

點解你會覺得psy nurse唔需要好似general nurse咁跑住做野所以係psy nurse唔正常？

冇咁chur 但一定唔係用得閒去形容

你up得出你係staff緊定入去住過？

rn?

我有話唔正常咩冇咁忙又袋一樣人工，咁著唔著數？

果劑係乜藥？咩學名？可以將班友壓到咁平靜？

佢應該係問第 2 3 4 po

點會無知
我已經做緊

點解唔答係唔係處 大唔大波 有冇男朋友呢d 問題

明明絲應該答左先

人工幾多？

點分見鬼同幻覺

想知如果無讀bio或者science科 入唔入到依科
無science底子讀的話影響大唔大？

養和冇精神科呀 私家醫院通常賺你錢 精神科又冇手術又唔賺錢 點會有

其實都有少少唔明白
點解大家都係讀五年出嚟做護士
一個負責病人生理需要
一個負責病人心理需要
兩者並無分高低同樣重要
但精神科會比普通科高一個point?

如果係講精神壓力個方面
其實相信普通科同精神科所面對嘅壓力都唔會相差太遠？
因為喺急症室或者普通科病房
都見到唔少精神病患者/LD病人需要普通科同事去處理
明白精神科護士嘅工作同重要性
只係有啲唔理解待遇上嘅少少唔同

出過咩team

我都覺得係hea工... 當然係對比general
Psy nurse係咪唔會入過general ward?

入唔入得番呢行做野呀

點睇撞邪？
有冇一啲case你覺得同一般精神病唔同

Nursing啲課程太密 唔會有我份

多！

唔好特登同人強調 反而自己表現得正常就得

Year幾

RN會安全過EN

Hi

得罪講句
鯨大d男學生質素真係好曳
同醫生開會完全唔專重個場合, 有consultant, msw allied health, 呀爺係到都恰眼訓，unun腳
呀爺教書又唔專心聽

要睇咩病 如果係好突發地病人好激動咁 有機會打針鎮靜劑
精神分裂宜家就多數食SGA

sor

咩cup?

懷疑有ADHD係咪最好唔好睇公立, 會有記錄?

有冇諗過其實精神病病人被人類label做「不正常」，只係因為佢地唔係個norm，唔跟隨大眾所以就要比人痴label，其實佢地只不過係思路比較特別，睇呢個世界既角度同觀點與眾不同。
有冇睇過瘋子的世界

起薪三皮幾

En定rn ，有ha offer未 ？未有驚唔驚唔夠poly果班爭,fyp做啲咩 ？讀書最難果幾科係？ 有冇tuns做？ha 約滿酬金係幾多%

你對精神病有乜睇法？

比人chur會好煩躁
好想走出門口自己靜下
算唔算有精神病 成日都會咁

其實我都唔明
或者索性當係兩份工咁睇

以前係一樣架 因為沙士個期之後經濟差跟住減左普通科人工 共渡時艱（難聽過講粗口） 之後經濟好返但又唔加返人工咋

精神科醫護要同時照顧病人嘅精神健康同埋身體健康

HA資源唔夠下 OU實唔夠poly爭啵

Btw 真係好撚多護士po

仲要po主多數來自ou twc呢d 19學校

有咩問題價值？

溫下書增值自己啦 你班on9 mk護士

我都係咁諗 不過想望下當事人個睇法

工時係點 工作壓力會唔會帶到放假

要去placement幾個禮拜

你唔識我又知我mk 識通靈？

RN呀
未有offer,不過都唔驚得咁多
個人最憎anatomy同research

真係得mk想話人知自己讀護士 好威威想引人問

都係返shift
A:0655-1420
P:1400-2120
N:2100-0700

出緊placement嗰陣壓力就主要來自畀職員屌試過幾次一入更衣室就喊

會唔會移民?
全球對精神科護士都好大需求
朋友做普通護士，移民去澳洲，佢話佢去到基本上1揪10。成個病房睇晒都輕鬆

個前設錯咗 我想大眾對精神病既認識會深啲
起碼唔好覺得精神病患者=痴線佬會斬人
你自己咁膚淺覺得你問我答等於想認叻就係你嘅問題 唔等於我嘅原意

...
即刻駁嘴!!!

係咪會成日俾人抽水？

讀書期間係咪要讀好多理論

精神科難啲
語言係一個問題精神科好睇重同病人嘅溝通
聽唔明佢講咩真係食得屎

唔係嘅 但自己都要小心
最常見係有啲阿伯會借啲意摸下手仔

係 好多theory
我諗一畢業冇耐已經會唔記得

滿唔滿意依家嘅生活？
假日會做咩多？
OT多唔多？

溝通 ok...你真係學護

怕5怕一出黎俾人扔去cpn

我聽講過會成日俾病人借d意借水

切身體驗 之前有個講鄉下話嘅 佢住咁耐我都唔知佢講緊乜

唔滿意 因為窮
假日我會去學下其他嘢，彈下結他
OT唔多

唔怕 咩都試下嘛 仲後生

諗住出黎報邊個cluster

新界西多 不過住得好遠

啱既 實習開熟悉曬d野 但將來日日蝕好多時間車錢

三萬幾月薪都窮？！

女仔做精神科係咪好多粗重野要男護幫？

見到火雲邪神未

點睇poly既都請唔晒 點解要請你鯨大
冇ha offer仲有咩做？

其實有冇方法中和返啲hormones？次次嚟m前都好depress又狂食嘢

如何戒毒？

入喜靈洲

絲打係咪住葵涌區

唔肯入，晚晚毒癮起，訓唔到，好辛苦
利申，冰

有次遇到個癲婆無理咁撞鳩我，
我屌柒佢之後佢話自己入過青山，
想問喺青山出嚟之後會唔會有咩權利，
我再話佢係咪可以告我歧視？

利申：佢話佢係青山出嚟之後我靜咗

我都唔知點解咁多呢d野... 又唔見mbbs你問我答
睇得出樓主一定係ward果班八婆黎 細聲講大聲笑
對住senior又成隻狗咁款果d

上年mhn幾多個畢業請左幾多個？ 你果屆計到依家有幾多人中途走左 有冇人de reg

仲讀緊書

唔係，女房冇男護

有時去啲ward 實習做得好都有機會畀人留名

冇HA可以做NGO,老人院等

唔係，因為想係唔會令件事發生
就好似我每日都想中六合彩 係唔係就發達？

認真問
親友中度抑鬱，近期透過公立轉介入左醫院住兩星期
除左食藥，點樣可以根治

點睇CPH職場風氣？

gen劉明
係咪真係連筆都唔可以袋？

Rn/en?

駛唔駛好大力制服病人

好想識樓主

樓主有冇接觸過強迫症嘅病人？
我而家睇緊醫生 情況時好時壞
仲有咩建議可以俾下我

首先就跟足指示食藥先啦
再想問下你係入左院定係自己出面睇醫生？

咁其實除左藥物都有方法控制既
你嘗試下摸清自己強迫果樣係咩行為，有咩pattern, eg每次一做要做幾耐/做幾多次
咁就可以自己set個chart記低個時間/次數
唔好話禁住/忍住個行為唔做，因為你愈諗住唔好做，你個腦就會愈諗住去做
相反，你應該照做個行為，但係每次要set個limit(時間/次數）
初頭可以搵人幫手係隔離提你，eg屋企人 ，朋友，等佢地幫你計時/次數，夠鐘就停
跟住每次都mark番低個時間/次數，再慢慢降低個limit，自己都可以睇到個進步，最尾就算可能都有個行為，但係唔影響你日常生活

你可以試下咁做先，如果你住院既話，其實護士都會咁幫你

食冰可以幾日唔使瞓，但之後要還返，連續瞓三、四十個鐘

你唔肯入就永遠都戒唔到，就算戒到，對意志力薄弱嘅人轉頭又食翻

點迫佢食

點會
精神科呢行就係靠枝筆黎食飯
我地每一更都會用唔少時間去寫病人既狀況for交更/比其他discipline知

不過同gen比既話
workload真係差好遠
早果排出完普通科placement
真係習慣唔到

唔食藥就打針

RN

其實都要，有時要幾個人一齊㩒住病人

師兄你真係太樂觀
返普通科都會比人屌 大把delirium 朝早屌完老母 夜晚再叫足8個鐘
就算無delirium 就咁一件廢老都公院當私院 不停叫你幫佢斟茶遞水R背
跟住探病時間再比家屬屌

唔係話精神科輕鬆 只不過講下普通科都會比人屌啫

我喺鬱期有大半年，自殘想死有幻覺咩都齊
今日醫生開鋰鹽畀我，上網睇先知會肥到仆街
打算自己唔再食

我寧願唔好都唔想肥，之前食過隻o字頭，一星期肥十磅
我想自己停，食咗一粒

躁鬱症

想識你 可唔可以做個朋友

點睇劉馬車

長知識了

笑咗
好天真普通科唔使俾人屌老母？

想知點先為知一個痊癒既精神病人？
好似有時新聞講會搞到鄰居無日安寧個種又係咩情況？

聽fg講最新Ou班psy rn入哂ha咁滯

睇埋下年再講啦
技術性反彈年年都有架咩

上年請得多人係呢幾年淡市意料之外

今年畢業個批同上年/1617/1516請唔曬既RN爭
你話啦

啲仆街廢老仲要斟完俾佢又要嫌啲水凍

辛苦你地喇
我未做過普通科其實都唔太知你地係點
共勉之啦

Hi好呀

冇乜追開佢睇過少少硬係覺得佢特登做出嚟咁
利申：都係直覺覺得

加油阿
Kch 小薯留名

其實抑鬱、焦慮個類精神病，係咪純粹以病徵判斷佢咩病？咁如果冇食藥，病人意志夠堅定，慢慢控制到，都會好得返？

換句話講，呢啲病係咪姐係比較嚴重嘅控制唔到情緒，食藥只係抑制，但對治癒冇關係？

但好多時精神科病人跌斷手腳 發燒感冒之類
又會轉返普通科病房...

呢個真係睇醫院
青山就會轉去屯門
但PY好似唔會將啲症調嚟調去

除左轉院外
我見到嘅就係院內trans去普通科病房

精神病同腦內分泌有關，唔係純粹意志力問題
如果唔食藥嘅話，復發機會會增加

但係作為普通科
就有啲覺得受到不公平待遇

但係discharge之前一定係住精神病房，當然有啲識玩嘅病人會喺住普通科嘅時候強行出院。不過到最後點都會比人捉返

覺得大家各施其職
mental主要負責心理上
general主要負責生理上
有時大家都會overlap少少
但從工作壓力/工作量上
general人工低啲 難免令人覺得不公

聽聞因為以前精神病污名化得好嚴重 冇乜人肯入行
所以就高啲人工吸引人入行

做得精神科，人工高係好正常，我相信你唔係太清楚精神科醫護嘅工作

唔係掛，點計都應該普通科高人工啲

根據我嘅理解就係
主要照顧病人精神上嘅疾病/需要
或者你可以詳細介紹下實際上嘅工作？

或者你做下精神科醫護，做過你就知

點解呢？你知精神科做啲乜嘅咩？！

願聞其詳

你想知就入去做

合理
但宜家年都無咁短缺
ha可唔可以調整下普通科個pt
唔公平呢下
覺得努力不被重視
好過派爛柑

叫你講又講唔出，笑死人咩

覺唔覺病人先係正常，而你其實係痴線

去過E301未

但誘發，唔係有病主因咩？咁食藥，又keep住比野誘發，係咪姐係唔洗好返了。

血清素同去甲腎上腺素會影響你心情 繼而影響你對事情嘅主觀看法 及引伸嘅情緒變化
所以服藥後 再睇番 誘發事件 可能已經會不以為意 從而減低所造成嘅負面情緒及復發機會

好辛苦，除左喜靈洲，精神科幫到手嗎

點解怕辛苦？辛苦啫，又唔係要你死

地獄

好多人都提出過呢個問題
而我覺得「正常」同「唔正常」都係depends on自己嘅定義
但做得醫護，拎得個牌，就要跟返個牌嘅要求去做
雖然我未拎

唔怕辛苦，係個過程好辛苦，想食藥睇精神科，死容乜易，就係唔想死，真心指教，好辛苦，

精神科護士特別係做youth嘅有一半都係仆街嚟

人生係一個過程

Life is hard. 我相信地球每一個生物都生活得好辛苦。Hard is normal.

分享下，我都想知多啲呢行嘅野

要呀，但我未去

生日快樂

企圖自殺所以入過一次青山，好痛苦好似喺地獄咁，每一日都好想出返去，咩都唔做得，好驚會俾護士寫衰你就更加耐都唔出得院，明明係depression但係要迫自己唔好表露情緒，唔好喊，夜晚瞓覺熄咗燈先可以偷偷哋流眼淚，好驚俾人見到就話我未穩定唔出得院，見住有個同我差唔多年紀嘅女仔有一次忍唔住大喊，就俾人五花大綁咁的咗返房，我好驚會好似佢咁，每日都好壓抑，覺得留多一日都會崩潰

一開始好唔想講嘢好想自己靜吓，但係護士話咁樣自閉咁陰沉會好難出返去，要迫自己扮hyper咁r人講嘢，好辛苦。每日時間都過得好慢好慢，成個星期醫生都唔見我，唔知幾時先可以俾佢見到我已經冇事，等佢批我出院嘅日子真係好焦躁。

仲要啲staff真係好討厭，佢哋會當住你面笑你，好似唔當你係有感覺嘅人咁，好似睇住班動物咁樣對人評頭品足，其實我聽得明佢哋講咩，真係好hurt。連我想做少少嘢令自己心情好啲，例如我都會貪靚，見病人服好柒好頹所以我會摺袖摺褲管，覺得咁樣清爽啲自己會開心啲，佢哋就會話呢度唔係fashion show，唔可以搞咁多嘢，我好悶根本冇嘢可以做，就綁吓頭髮紮吓鬢辮，佢哋又會話你，連我唯一可以有嘅樂趣都要剝奪

入青山又唔會好似返學咁有校規寫明乜嘢可以做乜嘢唔可以，永遠都係你踩到界先知原來咁樣會扣分會有機會寫衰你，每日生活都如履薄冰，好驚會做錯嘢，永遠都唔知咩係acceptable，唔知原來連喊都唔可以，唔知原來扮靚係唔可以，精神好緊張好大壓力

入去嗰16日真係我一世嘅陰影，我以後自殺一定要死得去唔可以再入返青山，我真係唔知再返入去我會點算

讀完大陸醫生degree, 有冇得讀 nurse master做 RN?

有道理，有見地，但你唔係我，你又未食過又知呢種hard?求指教

好想同樓主做愛
我係咪痴線佬?
入黎你間醫院ok?

有，但冇特別事發生

我希望自己唔好咁阻手阻腳

咁仆街扮下靚都唔得？
我真心覺得扮靚冇問題 起碼代表個病人唔係頹到咩都唔想理呀

有識人讀啲完全唔關事嘅degree(好似IT之類）
都可以讀Nursing Master做RN
但係唔知大陸degree喺香港係點計

我真人同catgirl差唔多樣，come

你以為自己係邊個？最辛苦果個係你？井底之蛙

可唔可以影個精神病前症狀嘅list出來，
等多d年輕人睇左可以知點避免惡化。

癡線你係我老母?淨係識話人,好難聽,好唔helpful, 同踩幾腳無分別.

我幫你屙埋屎、屌埋你果份好唔好？

Rn轉 mental難唔難

睇黎你都好hard, 咁tough邊有人要講多2句就發老脾

上連登勿認真，你以為我是認真的你便輸了。

而家冇conversion

言行舉止唔多唔少都反映你表達的，你以為唔係認真，其實你現實都係咁樣，屌幾句就hea9人
你9up幾句唔代表你比別人高尚「打鼓icon」

食左4年思覺失調藥，呢排成日諗起幾年前與人衝突畫面，覺得好危險好驚，訓覺扎醒

就黎覆診，係咪要加藥

點解4年間愈醫愈多唔同病走出黎?

你覺得深水埗道友好值得幫？

咪撚理死道友啦

幫到,起碼現在燥底多過想食.
救命,巴你激人一流,你有朋友嗎

資料太少，答你唔到
但唔一定係加藥嘅，有機會轉第隻

唔係～以我印象中係冇畀醫生教過

我老婆曾幾何時都做過青山
親眼睇住個女護俾病人打到頸錐移位，到而家都未好得番（不過轉咗做PM傳染病房升咗做APN)

好在我老婆叫做識詠春，佢話最學以致用就是青山

你條撚樣都幾多愁善感架喎，依家叫你做耶穌呀！？

啲道友食戒食戒食，永遠輪迴，原因係佢哋意志力薄弱、又無乜健康嗜好。

有咩健康嗜好?

每個人都唔同

行山睇戲打拳打波打機返工全部都有做，但係夜長難熬，咁都叫唔健康？
未見識過深水埗道友

咁你去見識下囉，喺啲隧道入面自己慢慢搵

Not interested

我冇見過呢啲咁大獲嘅case呀
我地宜家係去實習之前要學防身術
不過我估自己真係出事嘅話，應該會呆咗唔識郁

有咩條件先可以入青山

This is your job, nothing to do with your interest

你去過幾次青山，好叻咩？？？我夠去過幾次啦

青山係有substance abuse 嘅專科房架
不過宜家得返男房，因為呢科太少女病人開唔到一間獨立專做物質濫用嘅病房

巴打不如分享下自己嘅故事呀？一嚟我都好有興趣想知，二嚟比巴打你解下悶

What 7 u say?

睇到你堆腦魔覺得好有畫面

濫藥好多年 戒過好多次 因失落又食番 可樂 冰 現戒緊半年 好辛苦 經常夜晚睡唔到 有幻覺 脾氣暴戾 精神錯亂 想治療 但大根妹話我道友 好hurt

九個院友開P

上帝根本造人有BUG，唔好話自己全能啦

宜家HA 係咪收少左好多PSY RN/EN ? 如果HA 唔收你D同學或者師兄/姐有咩出路?

女仔可以做ptgf
男仔去做地盤啦

你有冇睇過醫生呀？

NGO/老人院都聽過
RN會好少少，EN真係窄啲

我驚我副尊容做PTGF都揸兜

你肯賣我肯買

食緊TRAZODONE/wellbutrin同安眠藥.
其實沒咩用,都係要意志搪救,學護有咩建議,使唔使入青山.

我有躁鬱，醫咗大半年都無起息
轉咗三個醫生，有一個用抗思覺失調藥醫我食到好辛苦
希望轉新會好啲，但宜家晚晚都喊，要食鎮靜劑同安眠藥
平日無事都會突然想喊
個腦成日充滿怪自已同想死念頭
自殘又做過，兩個醫生都叫我入院

面試炒埋
想死了

做呢行係為興趣?

lm

睇你幾有決心
入咗院除非你同人夾埋運毒比你
唔係嘅話起碼你一定冇得接觸毒品先
不過入院真係唔算住得好舒服 手機嗰啲都要沒收
考慮清楚

但你自己唔想入？

唔一定要做政府工嘅，好多條路
照顧好自己健康先

我係
一嚟覺得精神科嘅嘢好似好神秘，對精神病都有啲興趣
二嚟覺得社會對精神病好多標籤，想幫手消除下

啱啱返新工，我覺得入院後佢地就會覺得唔需要我了
你係老闆都唔想請一個多多事實嘅員工

上網做抑鬱嗰D test 滿分50 有39
係咪應該聽日就要去睇精神科?

有啲好流架喎

如果因為你入院而炒你 去平機會告唔告得入

好 加油
個人黎講 幾怕呢D人啲動作

好多年前聽人講話做psy nurse得閒d 輕鬆d
捱完5年讀書placement 發覺日日返工都做唔停手 想抽時間同病人傾耐d計都冇 成日都total paper care
係night病人訓晒先有得放空下 同搞pn野
不過起碼有得食飯 普通科acute真係唔係人做 (去過qe medical 戰場咁)

好多地方都話開service呀 加油

risperidone 2mg > 1 mg
sertaline 50mg > 100 mg
xenax 半粒

成日浮D回憶出黎不知真定假

好有耐性同愛心 樓主加油啊

想問精神病係咪唔可能完全康復?

例如啲咩動作？

Psy嘅night真係輕鬆過general好多

有時佢地啲動作會好大 , 有突然chok一野果D
會驚比佢唔小心打到 etc...

加咗藥？有冇好轉

你都加油

宜家行緊嗰種叫復元模式 話叫啲復康者喺仲有殘留徵狀嘅情況下仍然可以過有意義嘅人生

如果你對「康復」嘅定義係完全斷徵狀 亦都唔需要食藥嘅話 其實係有可能嘅 不過相對嚟講比率細啲

3個月前覆診加藥，新年冇街出，跟住就
個腦開始不斷 諗/創造 4年前精神病院D記憶(而家係唔肯定真定假)
D記憶係危險性，e.g. 得罪大佬，亂UP野錄口供告妨礙，打針掙扎斷左枝針

巴打係返工會遇到呢啲患者定係咩情況

聽你咁講，情況似乎嚴重咗喎
你近排生活點樣

唔知係咪新年冇街出，冇工返
個腦係咁run，D事件係開枝散葉係個腦以回憶方式走出黎

只係親身試過 搭lift ,
佢係突然嗌完 有大動作 比佢車左一野頸

有上精神健康證書課程
知道點開解別人,
但有種能醫不自醫既感覺
樓主,係咪我功力未夠

如果想自殺會唔會被人送去青山？
入左去係咪要醫生簽先走得？

ngo同老人院反而請en多

第一次入ward驚唔驚
入ward 睇 case見patient眼定定望住自己就有啲驚點樣克服

一定嚇死你啦
通常喺街見到嘅都係大嗌嗰類
但係郁手嘅比較少

傻豬，係人都有自己鑽牛角尖嘅時候
唔好對自己咁harsh

無手機無連登不了
宜家個腦壞左 壞埋右 好後悔

多謝你呀樓主 幫到我份野好多
好多野都係第一次聽

你同前男友講左好久不見未？

第一次入去ward都有少少驚架
但係頂敢上好快慣
慣咗之後就發現佢地同健康人都冇乜大分別

我會同佢講不如不見

佢哋未必炒，但點都會覺得我係不能信賴掛

我青山個 frd話今期啲placememt學生好廢，你係咪其中一個

你覺得入院對我有無用？
我平時返工都會突然控制唔到情緒就喊就𠝹手
以往好易做到嘅長處都會拖延好耐做得好辛苦
公司有體諒我，但令我罪惡感更大
然後全日個腦就控制唔到loop 自己無用，多餘，死撚咗佢咪算想法，一唔小心入咗個想法就會控制唔到喊。

點解入院唔準玩電話？？

抑鬱唔係情緒病咩

其實係咪燥鬱症都食SGA,點解？

會唔會做到自己都傻傻地？
讀U 定nursing school？
出嚟起薪點有冇3皮？

仲有仲有
讀嘅範圍同普通科有咩唔同？

好好呀，我好想快啲好似你咁，但又係無得急
食咗安眠藥訓但通常幾個鐘後我就醒了
好難挨啲時間

一定唔係，因為我今期唔係去青山

有人會好聽啲叫情緒病
但實際上係精神病

點解要強調自己係絲

會傻，但係因為讀啲野我覺得好難，溫書同功課搞到我傻本身係讀書弱啲 做野好啲嗰種
唔係nursing school
起薪三皮幾

範圍爭好遠，基本上我地得護理嘅基礎例如打針派藥派胃喉 同埋research 等等 嗰啲會同普通科一齊上 之外 都係分開上堂
普通科好似對啲分科 例如骨科 婦產咁會講得深入啲
我地就會有另外比精神科上嘅台 淨係講精神病 包括講病徵 藥 treatment 之類

新會然開嗰陣見到其他post有講自己係絲就抄咗佢
宜家有啲後悔

想減少同外界嘅交流刺激情緒
如果想打比屋企人 係可以問職員借電話

入院會幫到你受到長啲時間嘅觀察
首先你入咗院嘅期間應該少啲機會傷害到自己（唔敢講100%）
其次可以幫你慢慢調較啲藥

我做左幾個 中既英既都有 都係差唔多結果

定係你有D 堅D既可以介紹下嚟做

yupyup ~ 所以宜家見親都避一避

你係自己覺得疑似有抑鬱嗎？

係啊 個人down左成兩三個月
Tat 極都tat 唔返著個人

如果問職員借電話/電腦上連登，比唔比

支那degree都會過到學術評審
利申：阿哥係支那大學畢業

沙田仁X睇過，1X分鍾傾閒計，都成$1000
齋傾，仲要冇轉用佢D藥

精神科聽聞幾好做

唔比

我都想跳 快啲同我傾計

如果咁岩個病人同你關係幾好，又問你借你電話想上一陣連登，你會唔會偷偷地比佢

咁咪好悶

2000到2500仲係關心你真算係咁
我睇過一個郁少少都3000幾4千，但好似睇公立咁
每次都係問嗰幾條問題，櫈都未坐暖就診完，話覺得無咁好就開重藥食到我勁辛苦

宜家嗰個好有耐性同我解釋好多嘢同聽我講，有時真係表達唔到佢又會明嗰下好感動

唔會
因為我地要識得分同病人建立嘅係治療性關係
對佢做嘅野應該要係為佢個病好
同埋唔想比人捉到屌鳩我

係都幾悶架
都有得睇下電視嘅
仲有畫下畫，有啲房有得打牌同鋤dee

打牌鋤DEE唔驚佢地玩到反枱打交咩

穩定嗰啲先有得玩

咁唔穩定個啲玩乜？？玩賓周？？

我睇落唔覺得你有問題
反而我好欣賞你用一個好冷靜嘅方法去反省同埋思考點樣解決問題

咁咪好，最緊要搵到個岩自己既醫生

樓主好衰，可能本身個病人都係巴絲呢

男女有冇得一齊玩/ 交流到，會唔會見過有2個同院病人拍拖

[member] 有啲畫畫job

你醫咗幾耐？ 我醫生話多數兩年左右可以穩定到鬱同躁之間hold住
希望你等到，我覺得自己撐唔到
好攰

[/member ]

Ching你冇加密到

有啲day centre有機會有曬男女病人
但都係一日得少少時間會見到
拍拖就真係冇見過

快啲出院一日上足廿四小時都冇人理你啦

唔穩定嗰啲可能講緊成日都綁咗
有啲就完全溝通唔到
都係開住個電視畀佢地睇咋

睇私家見過

名呢

有幾多嚴重抑鬱係可以好得番?

好多都要一直食藥

抑鬱症成了第二大社會成本既病

不自爆了

Hello師妹 我18年grad 依家做到隻狗一樣

我唔會識你掛做緊邊間

cut咗啦，以前開過幾屆，宜家兩邊都無得轉

唔自爆 做緊細院 火速做ic second

點戒丁………

Grad咗一年都冇就做ic second咁痴線
一更有幾多人？係咪多EN少RN先咁

想問下全身都痛左好多年，頭到腳趾尾都痛。 會唔會係因為焦慮症問題？

我上年有排壓力超大， 連埋身體痛症有自殺傾向。 我發覺痛得嚴重果時會有種覺得世界好假，個人不停質疑呢個現實。 會唔會係失實症/分離症。

本身想食pristiq 同埋lexapro, 但驚自己有躁鬱唔食得呢d 藥。

而家個人情況真係好差 好想有人救返我上來。

點睇成日話飽和但ha全年日日都招聘緊rn

邊樹有得買

你會唔會叫啲精神病人丟左自己個腦呀

好難話到畀你知關唔關焦慮事喎
你有冇睇過醫生 有冇機會係痛風嗰啲呀
食藥呢啲都唔係你自己揀食邊隻架啦
如果你有躁鬱驚撞藥，同返醫生講佢就會幫你較藥

總之到時請我就得

淘寶都有睇你反唔反大陸嘢

睇過內科，check 過晒d 野無事。 睇過脊醫，精神科，中醫針灸乜都試過。
可能自己之前食食下d 血清素自己停。
攪左好多年都無乜點好過。 fuck my life

搵下先

有時覺得自己就來死/始終會死，做乜都無意義。
係咪抑鬱症？

+1
以前因為家人會躊躇
而家真係覺得無所謂想去做LOL

點解會揀精神科?

HA係咪用呢隻

屌那媽 interview之後 得封waiting list
求大佬指路行

報其他課程先